加薪18％ 轉6天工作 打工仔呻搵笨

【晴報專訊】港人着重工作及生活平衡，有打工仔指，原本一周工作5天，最近僱主提議加人工18％，但工作日會增加1天，事主猶豫是否答應，惟大部分網民批評老闆做法「諗縮數」。有人力顧問指，員工可抓緊機會向僱主爭取提升其他福利，勿動輒認為僱主想壓榨員工。

近年不少企業由6天工作制轉為5天工作制，員工每周工作日數，或多或少會影響企業的生產力。有網民表示，公司原本一周工作5日，平日也要經常OT，曾日做11小時。最近僱主建議加薪18％，惟要求將員工的工作日數增加1日，變相星期六也要全日上班，做足8小時，因此心大心細是否答應要求。

大部分網民批評這位僱主「諗縮數」，認為以5天工作計算，如增加1天工作日，公司起碼應加薪20％才合理。亦有人認為每周工作5日已夠辛苦，如轉6天工作，恐難有私人時間休息云云。亦有網民表示，前僱主要求員工多返工半日，卻沒有提升人工，最終惟有辭職。

另類優惠政策 可打動員工

盈力僱員服務顧問高級經理吳慧琪指，曾有從事服務業的員工原本返朝九晚六，但公司改為24小時服務後，要求員工每月需返一晚通宵更，人工卻不變。「該職員因要照顧家人，僱主堅持不提供另類方案，事主於是決定辭職。」

她認為，如公司有政策改變，又想留住員工，除了以銀彈政策外，非物質優待政策也可打動他們的心。「例如升職、增加年假，或在辦公室添置運動器材及茶水間設備，都是誘因令員工願意繼續為公司打拼。」

年輕人視5天工作為常態

吳慧琪又提醒，打工仔勿動輒便認定僱主「諗縮數」或「想搾乾員工」，反而應借此機會跟僱主多溝通，反建議其他有利方案。「僱主看重你才會加薪，僱員可提議可否增加年假、延長午膳時間或準時收工等，作為增加工作日的交換條件。」

東華學院商學院署理院長陳榮照教授表示，本港失業率低，部分工種或由求職者做主導，加上歐美國家愈來愈多企業提倡4天工作，年輕人也視5天工作為常態。「社會富裕，很多家長不會旨意靠子女供養，年輕人認為生活平衡更重要，反而年紀大的求職者較易接受5日半至6日工作。」

真係痴線, 仲要兜話係打工仔既錯, 真係愈兜愈樣衰

5日半都唔屌你啦

仲要六日

都戇撚鳩。

我可唔可以減18% ，返4日丫。

城巴伎倆

人力顧問

5轉6我覺得要加30%先會有人接受

我要double人工先接受

唔好再貼晴報d廢文上黎好嘛

衣d人力顧問咪含得撚啦

如果平時OT 無補水 工作量又要做六日先做得晒 加人工都好既
跳槽可叫高價d

最尾嗰段好酸溜溜，睇住5天工作變成咗市場潮流，字𥚃行間條氣好唔順

唔接受

歐美國家愈來愈多企業提倡4天工作
香港真係落後到狗都唔屌

轉工唔加人工轉黎拓柒？
佢咁計法5日轉6日應該加14%先和數
為左你果4%轉工重要放棄年尾bonus好抵呀

未計你新工除時辛苦過舊工
重有多左果一日係同你1:1咁計人工比例

準時收工都要變成交換條件

點解14%和數唔係20%

應份事情變咗獎勵，係得香港僱主先咁厚面皮

增加52日年假 我屌

增加104日年假我翻足七日又點話

26/22 =118-100 =18
條數係咁計
但係咁樣叫加人工

加工時又點算係加人工呀

6天工作，每日 9小時以上工作（當 8小時工作計薪），
只計法定最低工資及放勞工假，沒有額外配套等福利
越諗越似寶島嘅 22K（新臺幣）月薪定律

Show Blocked User - 奶波魔

人打字你打字打到狗乸咁大隻，擺明係周圍copy，完全無興趣睇，block撚左你算

晴報

減90% 返0日

假設多一日工作，只計法定最低工資 ($34.5—2017年時點)
一日工作八小時計薪：$34.5 x 8 = $276
每月多返4日：$276 x 4 = $1104
唔好唔記得，每日工作時嘅支出：
包括通勤、午膳、甚至因為感冒，而購買成藥嘅費用（因為唔容許請假睇醫生）。

但係禁止秘撈

學樓上話齋， 加完跳槽重好啦

見到晴報已經唔駛睇

老闆眼中只係出多咗錢，你返多日老闆係唔覺架

減人工喎
5日變6日,加左20%

人工加得18%

你老味班HR狗全部落地獄啦

笑到仆街 準時收工變左福利

我已經當佢5/7+1/7咁計
唔係5/5+1/5
幫佢諗到盡都重係蝕

通常D boss心諗: 返五日半, 既然你都返左黎公司, 不如返埋果半日, 返夠六日吧啦!
通常D employee心諗: 返五日半, 返得果半日都唔知做乜, 不如唔好返算吧啦!

由幾錢加18%先 實準時走到架？

準時出糧都係褔利

其實點解要賺到盡呢?
員工係公司最重要既資產

因為大部分員工都係不動產
買塊地返黎梗係要起盡佢啦

準時收工係福利

好耐無見晴報,以為收咗皮

能者多勞
睇中你先要加班

歌仔都有唱，莫道你在選擇人，人亦能選擇你

人地都係睇中你間公司先入黎做

香港d人力顧問真係垃圾中既垃圾黎

食開屎

不始我星期一唔返工減返16%問佢點睇

你見香港啲job ads，將“有薪年假”“準時出糧”“供mpf”都寫到當係福利

哇，準時出糧都係福利 ，遲出糧其實好似可以告佢？

點解準時收工係要要求既？

突破盲腸

減90%返零日

仲吸引